Các thành phần cơ bản : 

COMMIT_EDITMSG : Chứa toàn bộ messages thông báo có thay đổi gì của file 

HEAD : Chứa reference xem mình đang ở branch nào ( Check xem có bao nhiêu Branches ls .git/refs/heads/ ) 

Config : Chứa thông tin liên quan đến repository : User, Email đang hoạt động 

Description : Chứa tên và mô tả của dự án 

hooks : Chứa những scripts để create và setup các automates ( ít sử dụng ) 

Index : Lưu chữ các file nằm trong khu vực staging 

Info : Chứa các items mà không muốn GIT checking 

Logs : Chứa các file ghi lại các thay đổi 

Objects : Database để lưu lại các thông tin của GIT 

Refs : Chứa các file tham chiếu về : Branches và tags các Repo  

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Show root password sau khi cài đặt : cat /etc/gitlab/initial_root_password  
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 
	
Các câu lệnh liên quan đến GIT 

1. git init : khởi tạo thư mục để git tiến hành lưu lại các thay đổi : git init 

2. Cấu hình git config : cấu hình user, mail 
	
	git config user.email lamtn@gmail.com 

	git config user.name "LamTa" 

3.   Git status : Kiểm tra thông tin thay đổi 

4.   Git config –list : Kiểm tra thông tin user  

5.   git log : Show log thay đổi 

6.   git branch –a : show all branch 

7.   git branch developerA : create branch developerA  

8.   git checkout developerA : switch to branch developerA  

9.   git checkout -b developerB : create branch developerB and switch to branch developerB now 

10. git merge developerB : merge all file developerB  > branch master 

11. git branch -d developerA : delete branh  developerA  

12. Git pull : add toàn bộ change mới nhất về 

13. Git revert HEAD : Quay lại thời điểm thay đổi gần nhất 

14. Git diff : show thông tin thay đổi các file  

15. git gc + git gc --prune : Xóa file rác của thực mục git



Using Git's Logs : check được sự thay đổi của foldel

16. git log : Show thông tin và lịch sử thay đổi

17. git checkout + mã của commit : quay lại thời điểm của lệnh commit này

18. git log --graph : Show thông tin và lịch sử thay đổi có branch

19. git log --stat : show thông tin cụ thể thay đổi cái gì

20. git clone <local repo> <new repo> : copy folder git local
	vd : git clone git git-clone-new

21. git remote -v : Kiểm tra xem hiện tại mình đang có bao nhiêu remote repo

22. git remote add ten_origin_new url_cua_repo khac : add thêm 1 repo nữa vào folder git
	vd : git remote add origin_new https://github.com/lamtn1893/Study-AWS.git
	     git push -u origin_new --all : push code lên repo mới add thêm tên alf origin_new

